 21:59, 23 февраля 2019
Кубок мира поскелетону впервые выиграла россиянка
Российская спортсменка Елена Никитина заняла первое место в общем зачете по итогам Кубка мира по скелетону сезона-2018/2019. Об этом сообщает корреспондент «Ленты.ру».26-летняя Никитина заняла четвертое место на соревнованиях в заключительном этапе КМ в Калгари. Это позволило ей упрочить позиции в общем зачете. Россиянка набрала за сезон 1479 баллов, опередив ближайшего преследователя, представительницу Германии Тину Херманн, на 107 баллов.Никитина стала первой среди россиянок, кому удалось победить в Кубке мира. Ранее российские спортсменки оказывались за пределами тройки призеров. В частности, по итогам предыдущего сезона Никитина заняла четвертое место.Россиянка выигрывала бронзовую медаль на Играх в Сочи. Также на ее счету по две победы на чемпионатах мира и Европы.
